#DIXIT
Полина Кириченко, группа 141

###Правила игры
Каждому игроку раздаётся по шесть карт. Игроки ходят по очереди. Один из игроков объявляется Рассказчиком. Рассказчик выбирает одну карту из имеющихся у него и отправляет остальным игрокам сообщение с его ассоциацией к этой карте (другие игроки карту не видят).
Далее остальные игроки выбирают среди своих карт что-нибудь в наибольшей степени соответствующее описанию Рассказчика.
На следующем этапе всем игрокам видны все выбранные карты. Задача игроков — угадать картинку, которую выложил Рассказчик. Каждый игрок голосует за какую-то карту, причём голосование других не видно.
Далее становится известной принадлежность карт игрокам, и подсчитываются заработанные игроками очки, по правилу:

* Все угадали исходную карту — все, кроме Рассказчика, получают по 2 очка

* Никто не угадал исходную карту — все, кроме Рассказчика, получают по 2 очка

* Во всех остальных случаях — и Рассказчик и угадавшие получают по 3 очка

* Если кому-либо из отгадывающих удалось запутать соперника так, что его карту выбрали, он получает дополнительное очко за каждую ставку на его карту

Есть игровое поле из n ячеек, и после каждого тура игрок продвигается вперёд на столько ячеек, сколько очков он заработал.
Выигрывает тот, кто достигает конца игрового поля (и тогда заканчивается игра).

###Прототип интерфейса

![Page 1.png](https://bitbucket.org/repo/MKakxx/images/149534310-Page%201.png)

![Copy of Page 1.png](https://bitbucket.org/repo/MKakxx/images/3921311277-Copy%20of%20Page%201.png)

![Copy of Copy of Page 1.png](https://bitbucket.org/repo/MKakxx/images/3523376335-Copy%20of%20Copy%20of%20Page%201.png)

![Page 2.png](https://bitbucket.org/repo/MKakxx/images/1626210657-Page%202.png)


###Диаграмма вазимодействия

![diagr.png](https://bitbucket.org/repo/MKakxx/images/2845276548-diagr.png)

###Описание
1. Пользователь заходит на страницу игры, где ему предлагается зарегистрироваться или авторизоваться, а также показаны правила игры.

2. После авторизации, пользователю можно:

    - Посмотреть таблицу результатов его прошлых игр (видимо, есть база данных на сервере с последними n играми, к каждой игре привязаны пользователи, соотвественно посылается запрос этой таблице на информацию об играх, в которых этот пользователь участвовал)

    - Посмотреть список "активных" игр (ожидающих подключения новых игроков) и присоединиться к одной из них (на это дело тоже видимо своя бд)

    - Создать новую игру (сделать новую запись в бд)

    - Перечитать правила

3. После того, как в одной из "активных" игр набралось от 4 до 6 человек, они могут начать игру (становится доступной некая кнопка start game)

4. В начале игры всем раздётся по 6 карт. Далее для игрока два варианта:

    - Если игрок storyteller, он должен выбрать карту и написать ассоциацию к ней (это сообщение отправляется остальным игрокам, выбранная карта помечается как карта Рассказчика и остальным не видна -- два запроса на сервер). Далее он ждёт, пока сначала остальные игроки подберут у себя карты для его ассоциации, а потом проголосуют (страница с голосованием ему видна). 

    - Если игрок не storyteller, сначала он ждёт пока тот пришлёт сообщение с ассоциацией, потом выбирает у себя карту под ассоциацию (выбранные карты игроков тоже "запоминаются" на сервере). Далее открываются выбранные карты всех игроков, и игрок голосует за карту, которая по его мнению принадлежала Рассказчику, за свою карту нельзя проголосовать (голоса тоже отправляются на сервер). Голоса других игроков не видны, но видно, кто уже сделал выбор.

5. Становится известно, какая карта кому принадлежала, а также голоса игроков. В соответствии с правилами распределяются очки (логика распределения очков тоже на сервере), далее всем игрокам показано поле, на котором передвигаются их фишки. Если нет победителя, то следующий storyteller делает свой ход.


###Технологии
**Lobby**: регистрация пользователя, таблица результатов, активные игры -- django (сервер)

**Game**:

- Клиент на JavaScript: отрисовка, передача запросов и изменений (связанных с ходами игроков и не только), получение изменений. Websockets (?), render engine (?), Bootstrap (?). 
Состояние игры и игроков меняются от команд сервера.

- Сервер: логика игры. qio-http, websockets.

###Вопросы:

* огарничение на время хода каждого игрока в разных фазах игры

* кто в активной игре с достаточным количеством человек будет принимать решение о начале игры (причём если набралось 6 человек, то точно нужно начать, а если 4 или 5, можно ещё ждать)

* как лучше увеличивать карточки на предпросмотр (во время выбора своей картыи и голосования)

* что происходит, когда один из 4 игроков покидает игру

* каждому игроку соответствует какой-то цвет (его фишки), сделать для него оформление интерфейса в этой цветовой гамме

* опционально рассказчик может оставить комментарий к своей ассоциации (объясняющий ассоциацию), который будет виден после результатов голосвания

* людям, которые играют в первый раз, бывает трудно понять, каким образом распределяются очки, можно чтобы пользователь мог как-то помечать, что он новичок, и во время scoring'а у него бы появлялись какие-то комментарии-объяснения